
                      El Dr. Malcolm Crowe (Bruce Willis) y su esposa Anna (Olivia Williams) celebran su reconocimiento por parte de la ciudad de Filadelfia como psicólogo infantil líder cuando uno de sus pacientes anteriores, claramente desquiciado, irrumpe en ellos y hiere a Crowe antes de suicidarse. . Algunos meses más tarde, el mundo de Crowe obviamente se ha desmoronado; su esposa es distante, y él sospecha que ella puede estar teniendo una aventura amorosa. Y cuando toma a Cole Sear (Haley Joel Osment) como paciente, sus problemas se multiplican. Cole está obsesionado por las visiones de "gente muerta": el niño está claramente aterrorizado.

El sexto sentido es el thriller psicológico más inusual y su enorme éxito en Estados Unidos es bastante sorprendente. El guionista y director M. Night Shyamalan no busca el horror exorcista; Las emociones aquí son mudas, pero no menos poderosas para eso. Realmente sientes por este niño encantado y por el hombre que está tratando desesperadamente de ayudarlo. Hay algunas sorpresas significativas en el guión y en ningún caso permita que sus amigos le cuenten sobre ellas antes de ver la película. Bruce Willis da una actuación fina y reflexiva; Toni Collette es extremadamente buena y totalmente convincente como la madre ansiosa y trabajadora de Cole; pero la película pertenece al joven Haley Joel Osment, cuyo retrato del niño aterrorizado es verdaderamente inquietante.
        
            